%@metapost:ameriquenord2001.mp
%@Titre: Amérique Nord -- 2001
\par Voici le diagramme en bâtons représentant la répartition des notes obtenues à un contrôle de mathématiques dans une classe de troisième.
$$\includegraphics{ameriquenord2001-1}$$
\begin{myenumerate}
\item Calculer la moyenne de la classe à ce devoir.
\item Quelle est l'étendue de cette série de notes ?
\item Calculer le pourcentage d'élèves ayant obtenu une note supérieure à 10.
\end{myenumerate}